السلطات التركية: منعنا مئات المهاجرين من عبور بحر إيجة
 أعلنت السلطات التركية الجمعة مارس آذاراعتراضها سبيل مئات المهاجرين حاولوا عبور بحر إيجة واعتقال مهربا في عملية أمنية وقال الجيش التركي في بيان تم اعتراض سبيل مهاجرا من قبل خفر السواحل التركي والدرك في عملية الجمعة وهي جزء من حملة واسعة لوقف تدفق اللاجئين الذين يسعون للوصول إلى جزيرة ليسبوس اليونانية القريبة من السواحل التركية وشن الجيش حملته بالقرب من بلدة ديكيلي في محافظة أزمير على ساحل بحر إيجه وشارك فيها خفر السواحل وقوات البحرية والدرك وبدعم من القوات الجوية مضيفا أن السلطات لا تزال تعمل للتأكد من جنسيات المعتقلين وقال مسؤولون أتراك إن أغلب المهاجرين من سوريا وأفغانستان واعتقل كثير منهم في البحر وآخرون في فندق كانوا يقيمون فيها على الساحل في مدينة ديكيلي  